溫馨提示：年收入達14萬 中國稅率為20%

修改後：納稅人的綜合所得（已扣除免稅額6萬元及專項扣除計算）每年不超過3.6萬元的，稅率是3%；超過3.6萬元至14.4萬元，稅率是10%；超過14.4萬元至30萬元，稅率是20%；超過30萬元至42萬元，稅率是25%；超過42萬元至66萬元，稅率是30%；超過66萬元至96萬元，稅率是35%；超過96萬元，稅率是40%。

廢老們，國家需要你呀

廣東計劃啪啪啪，綜緩啪啪啪，傷殘津貼啪啪啪，香港收租物業啪啪啪，匯豐股息啪啪啪

隱藏收入交税中國了

想問是咪堅？如果咁推行真係好撚癲，推到好似外國咁都係高既收入稅， 但無外國個種社會福利保障。今次分明就係打劫用呢筆錢去救個市

有交税，無福利，啪啪啪

中國福利連香港都不如

賣晒新聞
唔係吹風

國家有難
快d喜迎交稅

咪又係打劫貧苦老百姓
D有錢佬捐窿捐啦逃稅 D貪官本身筆錢就唔見得光更加唔會比

向來支那都係高稅
只係省政府為左發展 唔收住
同埋佢地以前好多用現金
宜家d錢去哂支那寶we7pay
捉逃稅避稅就好簡單
仲唔改稅制咩

屌開返東莞咪得囉 洗嘜搞咁多野

係咁推d撚樣落黎香港

成班老野又回流香港

肥媽去大灣區未

亡國徵兆
自古以來都係苛徵重稅

咁香港班明星咪....

咪一個二個做逆流大叔

避稅咋

國家有難, 係時候為國捐軀

無免稅額？！

5萬

綜緩，雙糧，殘津，長生津輕易超過

D村一年一個人分幾十萬
同埋D老人/退休公務員 一個月又派幾千至一萬
洗唔洗交稅呢
如果要交,中共真正左手出右手入

唔共你產點叫共產

林病第一個申請啦

搵30萬 交20%都好多下

肥媽好快日日宣傳交支那稅好開心

為大灣區發展, 是德政

交稅無問題
最撚癲係完全無福利

睇過中國啲稅制
企業所得稅，中央政府拎6成，地方拎4成
印花稅，中央拎97%，地方拎3%
但基建，福利，公務員人工
全部係地方政府出錢

至於中央啲錢，送比黑奴都唔撚益你

笑死

大灣區買樓

今次唔係講笑好大影響香港人同埋公司係國內職員嘅收入同埋長遠發展

成日返去嗰班支那狗真係開心
又可以貢獻返贏蟈

咁麻煩,行真共產好過啦

第一條 中華人民共和國是工人階級領導的、以工農聯盟為基礎的人民民主專政的社會主義國家。

社會主義制度是中華人民共和國的根本制度。禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度。

第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。

人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。

人民依照法律規定，通過各種途徑和形式，管理國家事務，管理經濟和文化事業，管理社會事務。

第三條 中華人民共和國的國家機構實行民主集中制的原則。

全國人民代表大會和地方各級人民代表大會都由民主選舉產生，對人民負責，受人民監督。

國家行政機關、審判機關、檢察機關都由人民代表大會產生，對它負責，受它監督。

中央和地方的國家機構職權的劃分，遵循在中央的統一領導下，充分發揮地方的主動性、積極性的原則。

中華人民共和國憲法根本冇變過
係咪發緊夢呀

有晒big data走得甩咩
你走資就連命都走埋你呀

睇咩官啦
企錯邊就中彈㗎啦

年收30萬交6皮稅係咪包一隻北姑肥雞

有中國特色既減稅方法

個人同公司都俾多咗

逃稅，隱瞞要打靶啦

即日來回中國 係咪唔算居住？

腥港豬持有內地物業 要交 100 % 稅

新例公司要比多3倍點頂。執笠潮黎啦

又未必咁多，即係少咗1800免稅額
請越多低人工職位既公司越舐得應
Eg廠佬

出盡辦法想搜刮多啲錢, 大陸真係咁唔掂

高鐵幾百億都唔夠填數
支那仲撐得幾耐呢

劫富濟貧

資金落黎香港

股市,樓市又升

貿易戰廠佬都死硬㗎啦
仲擔心啲稅？

大把中國豬黎香港買樓咪要上面交返物業稅

冰冰

等睇香港人再創光榮：

幾十萬養老港豬交支稅多過7+1常萎同多多人大政協！！！

人地交多稅係用係福利， 大陸係用黎還錢

今次同救市無關 風暴就快到 個稅再快都下年

今次只係中共收緊香港既計劃其中一部分姐
2049回歸都要有個過度期既

首先用新移民溝淡個反對基數先
夠票就換晒成班親中領導層上去
然後就逐d逐d咁推親中政策
今次只係收返個財政姐
之前既人大釋法 就係陰d陰d咁收緊架法治
普教中呀 居住證個d就係消滅緊香港人既身份認同
等到時新移民d大個左 就可以民主架啦

不過係中共想要既民主

個税下年先有得玩咩？

交稅喎 立法即收 係收緊上年
咁不如一次過收返過住幾十年

咁都係，姐係出年開始。2020年1月先有得收

明年1月1號實施

睇下急唔急用錢啦 急就：同意，同意，同意，無人反對，新稅制通過

1月1既話 要收到錢都2020

神聖武則天帶頭示範

段新聞又話1月1號起生效，又話10月1號開始要按新政策去交，同埋大陸人交稅好似係一個一個月去交？

可唔可以快啲徵

以為唔俾人驅逐翻支那就無事咩?香港經濟都就收皮，到時一樣搞多幾個名目徵費徵稅，一樣走唔甩

大陸人千方百計落黎香港
d廢中廢老就想返去

6成當中五成用黎維穩

屌佢老母！廢老藍絲
屈臭西仲唔鳩衝番上去

行得正企得正怕乜嘢

最好將班廢老嘅生果金，長者生活津貼都列作收入，收佢地10%税

又一次證明+x走人時機好準

依家香港真係溫水煮蛙
搞下搞下香港d 錢過曬俾中共

你估愛國剩係靠把口就得，唔使付出架？

修改前：納稅人的工資、薪金所得免稅額為每月3,500元。

修改後：納稅人的綜合所得（工資、薪金所得；勞務報酬所得；稿酬所得；特許權使用費所得）免稅額為每年6萬元（平均每月5,000元）。新增了子女教育、持續教育、大病醫療、住房貸款利息和住房租金等支出的專項扣除

五毛都要交稅了

有冇大陸論壇睇下佢地點睇？

香港個班佔少數

全中國人都加個人稅+境外資產稅係超金

勞務報酬所得
即係所有福利？
支國員工一向n樣野可以claim錢黎避稅

仲溫水煮蛙？猛火咗好耐

有排啦
徵完仲要等多幾年甚至十幾年練下兵先
中史真係不停重複

Part of a day is counted as one day

而家仲有AEOI
支那一定喪拎料

結果咪省市瘋狂借貸 冇人 audit 到

廢老: 收入? 我無架喎, 政府綜援養 感謝祖國, 大家都係中蟈人

又可交稅又可當兵，福利真好

大陸係唔係咁唔掂呀，無錢無到咁肉酸，啲印銀紙機呢

救完市之後都唔慌佢會調低返稅率啦

維穩
軍費
統戰
大曬幣
宣傳
三公

大把費用

搵1百萬 實得60萬 痴撚線

所以我成日話望支爆既人失望
強国大把賤招出

一直都係社會主義，稅同加拿大差唔多高
不過加左中國特色呢四個字之後，稅照樣高，福利就

唔係救市
係個人口老化太撚癩.................
有社保果班老既
收入仲高過班後生
閒閒地7千蚊一個月
邊有咁多大陸後生仔有呢個數
咪要靠搵得少過佢地既後生去交稅
補番條數

福利好過香港

咩福利，講嚟聽吓

大陸後生仔 (特別係叻果班, 做大企業)
好多都唔滿意架啦
咁辛苦搵錢交比個政府咁

人地又高樓價 (連登仔唔使講埋D廢話咩香港仲高, 唔係高過香港先叫高)
佢地物價高, 負擔能力都好低

好多人暗地裡都覺得
習近平政府會收皮遲早

咪撚玩，傷風感冒睇政府醫生都4百幾人仔起跳
一次已經1/4糧
有長期病患果d係大陸生不如死

同港獨裏應外合會點?

正解

幫手舉報

我有親戚生仔
幾個月產假
男方都有但少d

老人家有退休金制度
幾千至一萬不等
大陸黎講好好洗

醫院睇醫生快好多
排期做手術或檢查個d都係幾日既事

我香港排個急症都兩粒鐘
專科排兩年
諗返起都唔開胃

西軍咁就冇左40億

雷

大支爆

你番大陸住啦大陸仔
睇下你無錢上黎醫唔醫你

係真就正
支爆味濃

老人家
啫係消費後生嚟供啲廢老啫
btw聽過支那醫院呃人吊鹽水未？

大陸有樣野叫社保
好多樣都有保
我只係講事實
又唔係吹奏大陸

你唔抵得係閣下問題
無謂小學雞咁講野
顯得你好肉酸

村有戶口 而你條村又有錢果D咪肥囉
但你班港豬俾你住都 係唔會有佢地果D村戶口
即係交足稅但分又唔到你

問題係人地維持到呢個制度
但香港維持唔到

而強姦金仲差撚過退休金呢下先死
Btw我用個間好好彩
今年無蝕好多

吊鹽水無聽過
始終唔係住大陸

係啲廢老都醒，唔返去

收皮啦港獨
人地自己搞仲爽手過你
大陸仔做野快手又勇武
等你班廢物內鬥完先開場咩

養老金

近睇幾和味
但長遠都係仆街爆煲

全中國因工作薪金交稅人口得三千萬
去供呢d仲高過勞動人工既養老金

當然大陸仲有其他稅收
但羊毛出羊身~~
點睇都唔平衡

教精你
支那醫院為咗收多啲錢
會亂要個病人接受一啲唔洗用嘅嘢
其中一樣係濫吊鹽水
呃錢事少，醫到人有病都申訴無門

返大陸做你仲諗長遠發展啊？香港真係on9到暈

一張醫院單可以三米長

貿易戰睇下仲keep到幾耐
之前大家有錢咪happy囉（其實都只係消滅咗啲唔happy嘅人）
依家最新係支那連稅都要大加，先可以平穩貿易咋，仲未計啲廠可能要執等等等

(d $$)

竟然有人吹奏大陸福利好，大佬做5毛都有個譜丫.....

岩岩先睇完呢個post，支那教授講支那福利問題：

清華大學教授比較中國與美、德、日、台、俄羅斯等國家稅收同福利 結果令人「熱血沸騰」

已經好多進口藥都無啦，乜你唔知

一早冇乜點用

老百姓既錢係屬於國家

有咩問題

大陸收緊歐洲福利國家既稅率，香港係講緊全球最低稅率，大陸福利好過香港真係on9仔先講得出口

有無睇文嫁你地,要喺強國住夠183日先全球納稅
班腥香港人應該住唔夠183日啦

大陸炒樓賺嘅錢， 要唔要交呢個稅？

福利本來就係黎自稅收
你會唔會話因為香港稅率低所以福利好過歐洲？
郁d就話人on9仔
我又睇唔出你講既野有幾醒

你事實講得一半仲屌人肉酸 無錯大陸好多野有保而香港無，但大陸收緊既稅率仲高撚過福利國家，而香港係講緊全球最低稅。

大陸國企員工福利真心好過香港
親戚有深圳地鐵附近千尺樓送
四十幾歲因病退休每個月有6000蚊人仔到老
佢只係做國企既基層員工

大陸某啲地區/階層福利係好撚好
某啲就幾乎無福利例如廣東外既農村戶籍
所以中共支持度點解咁高
其中一點就係養住一班既得利益者維護佢政權
但都爆得快

同埋累進稅制好合理
唔似香港搵十幾萬交既稅可以同搵成百萬交既差唔多

本身好多靚野都係要自己俾錢買架啦
呢樣係全世界都一樣既規則黎
醫院以外好多假藥就係真既
八九千蚊幾支既防癌針我都聽過

中國社保 誰交就是傻迫

你啲同胞講架

五毛死全家

黑色5毛警報現正生效

呢單新聞堅料，支那維穩費睇黎重點照顧呢單加稅新聞

完全建立係經濟環境
一唔掂仲供到你老咁有人情咩

好係好但根本無長遠考量

頭幾頁已經講緊高稅率
你唔爬文走黎怪人講一半

真係識既就唔會講呢d啦
全世界稅率最高既國家係哂北歐

自己google下啦
就算西歐都高過中國

唔好人up你就up得架

好撚多扮分析五毛

多謝你叫我google下，一禁就搵到呢篇：

清華大學教授白重恩的研究發現，中國五項社保的法定繳費之和已達工資水平的40%，有些地區已接近50%。
中國社保繳費是北歐五國的3倍，是G7國家的2.8倍，是東亞鄰國的4.6倍，然而即使這樣，社保仍存在巨大虧空。
中國稅收占消費品價格的比重竟然高達64%，是商品本身價值的1.8倍。
在中國，如果你月入一萬，要交14%個稅，12%公積金，8%養老保險，4%的醫療失業險，合計3800元，剩6200元；若你再拿這6200元去消費，則需要為你所消費的商品埋單17%的增值稅，28%的各種雜稅，約為2800元......
所以，一個月入一萬的人，相當於要拿出6600元來養政府，而且你還無權過問......稅收全世界第一。

香港個稅制真係太低
同埋完全保障咁唔到退休生活
我真心認為可以參考美國或者新加坡個種
大家都人口老化
點解強姦金可以咁垃垃

如果稅收其中有一成拎黎俾第三方機構監測官員收入咁就好。

上OECD搵下report
自己睇下
我讀master有份功課就係要研究tax rate
OECD有哂你想要既野
你連社保同稅率都未分到
完全雞同鴨講

搞金圓劵

共渡國難

社保定稅都好，橫睇點睇都係支那收錢多過香港一大截，你係咁話支那福利好過香港有乜意思？

岩岩好低過冰島少少 你支那咩福利冰島咩福利呀，點樣仲好意思吹奏支那福利好

銀行推咗CRS，基本上避唔到啦

以前香港公屋捉唔到大陸大把錢的蝗，其實而家都應該做到啦

住唔夠183日咪唔駛納稅

我諗好快有人搞GEM 叫佢交稅

樓上有清話大陸稅收高但無福利
我咪講下有咩福利
講事實都俾人話吹奏

你玻璃心係你問題，唔該唔好燒埋我度
你鍾唔鍾意大陸我無興趣理

沒有黨那有家
愛是全奉獻

但聽d人講話 而家d大陸人睇醫生唔洗比錢
係咩福利黎？

班人咁愛國睇下依家咩反應先

又死撑

其實佢係計大陸搵錢既？如果好似大陸住香港返工應該計唔到啦

我估係薪俸稅計唔到， 因為香港公司出糧理應比番香港政府

但資產佢計埋境外，就避唔到

哩隻今日搵唔小

一齊做窮人 無壓力

重要野要講3次

快啲去申請啦 廢老廢中們

支那好等錢洗？

計全球收入,即係大陸佬買左幾層香港樓收租,個收入過左一樣要交稅

唔比多啲錢，班貪官仔女點可以喺美帝日日風光揸跑車呀

其實大陸福利睇落真心唔差,睇醫生有報銷,無記錯農村可以銷七成

社保供15年拎到你死,當地人買樓個樓按RATE又好D

問題係你要有當地戶口,戶口地以外你係低人一等

當年有個深圳同事脫智慧齒,死都要返鄉下搞,佢兩星期搞晒四隻,係咁話個醫生手勢好

因為D醫生見你唔係本地戶口會好求其,成日出事,所以得閒就聽D大陸佬打醫生D新聞

修改前：納稅人的工資、薪金所得（已扣除免稅額3500元計算）每月不超過1500元的，稅率是3%；超過1500元至4500元，稅率是10%；超過4500元至9000元，稅率是20%；超過9000元至3.5萬元，稅率是25%；超過3.5萬元至5.5萬元，稅率是30%；超過5.5萬元至8萬元，稅率是35%；超過8萬元，稅率是40%。

其實唔係好過之前咩？

不過都係無福利

利申：唔識

教精你啦小學雞
大陸始終係10幾億人口嘅市場有好多公司同人係搵緊好多錢
咁人哋調整一下啦有咩問題

你自己搵唔到大陸人錢就係你自己能力有限

全部都係歷史條文
支那共慘黨話咩就係咩

好難講 拎身份證 拎老綜拎住舊錢番大陸洗
間公屋暗啞底租俾人熟人朋友

有謬誤
中央政府好多時會補貼地方政府

有交稅冇福利，醫保，社保，失業險仲要另外自己出錢交。

預鬆o的好, 假如你住左180日, 諗住走, 過支那海關時話你犯法, 行政拘留你幾日先, 咁就夠數

人大隨時修改都得啦 以為自己可甩難？

邏輯上有問題先叫謬誤，資料上叫錯誤
btw, 咁點解唔直接幫地方解決債務問題？

咁即係大陸住都要收稅。大陸唔係賤到咁呀...

你而家先知大陸咁賤？

佢係賤，但未諗過賤到呢種程度

都無道德底線既地方

預左賤到唔見底呀

一個月萬頭鬆啲就要俾20%去俾稅
你話好似外國啲福利咁好俾四五成稅都ok
但係中國福利冇咩都要俾咁多

支那係咁好福利
支那蝗就唔會日日150走落黎啦
貪香港籠屋夠迫？

首先我唔係中央官員，唔知道佢推稅制改革原因
我估債務太龐大，唔可以直接給錢解決

兒登仔個個年薪過百萬，個濕星稅當係比乞衣

陳小春
條友會唔會舉家番落黎？

共享支那榮耀 記得準時交稅

陳偉霆

邊個黎

唔知係正常嘅

廢中廢老係想班後生嘅返去
自己？不了

賣樓移民啦屌

查唔查到肥媽香港有咩物業舉報佢

要啦

大舉報

啲保皇狗

中共左袋同中共右袋分別
社保巨額虧空，供完日後根本派唔番
啲官唔洗供又可以分大份
加埋支國人俾勁高比例但又短命
同埋戶籍問題，外省人要攞番啲錢有困難
簡單講供社保蝕鳩硬

Btw肥絲喺邊？

支共社保真係
一直都講緊佢唔make sense
你而家或就快有得拎就fat fat
唔駛點供又拎得多
後生供緊嘅，都唔知拎唔拎得返

成個list可以減稅， 點到高稅過加拿大

btw, 正常唔係一年內住滿183日咩？